蘇民峰身家7年暴升100倍

由2003年以手上300萬元起家投資買樓買股的風水師蘇民峰，轉眼7年間，身家暴升100倍至近3億元。蘇師傅接受本刊獨家訪問時預測，兔年樓市將會繼續高企，直至2013年才會有機會大跌三成至四成，屆時會是入市的好時機，而本港地運西移，上車一族入市以西環為首選，而九龍旺地則由西九開始，下一站︰ 荃灣。

買舖投資一年升一倍

陽光和煦，從中環登上行人電梯，由金融中心的地平綫向上走，直達酒吧林立的蘇豪區，於梯旁些利街一家Stylish西餐廳Shelley's Yard，坐滿了歎咖啡的外籍人士，而這餐廳舖位的業主，就是蘇民峰。

3年前他以2,680萬元買入這個地舖連1樓單位，目前已升價3倍至近8,000萬元，換言之幾乎平均一年升一倍。

記者還記得3年前跟蘇師傅到這家舖位拍照，當時還是一間吉舖，貼滿地產經紀的招租廣告，舖位隨即成功租出。獨具慧眼的蘇師傅，當時看準梯旁這個丟空了十多年的舊唐樓，把單位拆牆變身，細門變落地玻璃，搖身一變成為型格餐廳格局，難怪每月穩袋13萬元租金之餘，舖價更直綫上升。

政府出招反而谷旺舖位

相約蘇師傅在這家餐廳訪問，大談兔年投資運程。剛剛完成超豪南極之旅的他春風得意地說，「近期舖位升得好誇張，政府出招後反而谷旺了舖位，我坐飛機返香港，睇報紙見到幾個中環舖位成交，閒閒哋都升了150%至200%，我果幾個舖位，咪又求其升至一至兩倍囉！」

於2003年沙氏以300萬元發迹，轉眼7年間，蘇民峰投資股樓，身家已暴漲100倍，資產升至近3億元。

他坐在餐吧的高桌上，享受着做業主收租的滿足感，認為舖位仍有很大的升值潛力，「這個些利街14號舖位，2007年2,680萬元買入，舊年有經紀送票嚟，俾到5,000萬元我都唔賣，現在應該又唔係這個價啦！我心入面知價嘅，只係唔想賣啫，7,000幾萬元至8,000萬元啦！隔籬間舖2,000呎，啱啱租了26萬元，我呢到1,800呎（包括約500多呎室外面積），新租約係13萬元（即回報率約5.8厘），一比就知，我呢度有潛力啦！」

結志街地舖回報21厘

該些利街舖位，每年以倍數升值，投資回報令人咋舌，不過，要數蘇師傅最得意之作，還是2004年買入中環結志街10號全幢5層唐樓。這幢唐樓的地舖現時仍租了給一間老字號粉麵批發，是一貫舊式街市店舖，舖面賣幾蚊一個麵，但租金收入卻十分可觀，月租約7萬元，還未計算出租閣樓約1.8萬元，合共每月可收 8.8萬元租金。

若單看結志街地舖8.8萬元租金，銀碼實在比些利街店舖少得多，但租金回報率竟然高達21.5厘，相對於銀行幾乎是零利息，簡直是天方夜譚。話說蘇師傅於 2004年的7月，以1,350萬元買入這幢唐樓，翌年再以860萬元把1樓至5樓分拆售予一名外籍人士（後來該名外籍人士把該物業改為服務式住宅），並繼續持有地舖及閣樓，換言之，地舖加閣樓的成本只需490萬元，現時升值至約5,500萬元，即6年間升值逾11倍，若以每月收租8.8萬元計算，回報率高達21.5厘。

「結志街個舖好有前景，但一定要等，等五年十年，等重建搞掂，未來將會經樓梯街上嘉咸街，結志街變成必經之路，所以買舖係睇長遠，最緊要就係收租。」

蘇師傅在堅道還擁有兩個舖位，分別也在兩三年間升了逾倍。「堅道茶餐廳跟寵物店升了一倍都唔止。」

即使舖位價值節節上升，蘇師傅卻無意割愛賣舖套現，「真係唔捨得賣！中環舖位賣一間就少一間，賣咗買唔番。不過，賣咗嘅好處係，可以揸住現金一世環遊世界。最緊要係唔等錢使嘛，賺一舊錢係無用㗎！」

愛舖之深，就連之前出現一個佐敦茂林街逾億元商業大廈筍盤，蘇師傅也忍手，不捨得賣舖換商廈，「早幾個月睇中了這幢商廈，要1.1億元，就係唔捨得賣舖。呢幢商業大廈幾好㗎！2萬幾呎，兩架Lift，仲有3層可以做商舖，買嚟做埋自己寫字樓都抵。」

揭買舖租屋住之謎

有人喜歡儲錢入戶口，但在幾年間身家暴漲的蘇民峰，則選擇了儲樓，大部分物業都是長揸，愈買愈多，「我唔係睇短綫，而係長綫收租，如果係長綫投資基本上係一定賺。有啲人係炒樓，只得一兩厘回報都去買，有啲人好有實力，買完唔使租出去，等層樓升值，但我兩樣都唔係！我一定要睇收租回報，租金夠俾按揭就無問題。」

以他上年10月買入的山頂豪宅為例，樓價2,500萬元，每月供款約6.8萬元，而市值租金達6.8萬元，租金可以足夠繳付按揭供款，換言之，支付首期後，每月毋須額外補貼供款。

蘇民峰的整體商舖租金，不僅為他帶來收入，更加足以支付他的住屋租金，讓他不用捱貴樓，，而選擇租住一個2,800多平方呎豪宅，「樓價升，舖價亦升，我就攞店舖的租金去租樓住，乜嘢樓都租到啦，所以我買舖唔買樓。現時住宅租金仍然好平，無論點升都平，以中環樓為例，愛都大廈千呎單位租金約10萬元，如果要買靚景單位要7,000萬元，做乜攞7,000萬元買一層租10萬元嘅樓？用來買股票，一年4厘息，都有480萬元利息，但全年租金只得120萬元。」

做包租公乃退休之道

為了部署日後退休仍可以享有現時的生活水平，他不停買舖收租，「投資要有部署，買物業，不是賺少少就賣，而係要買、買、買，先有用，要買到幾多間？哪要計你要求的生活水準，買到租金收入夠生活開支便可以停手。死儲錢就無用，唔儲又係錯，收租夠你生活，生活水平便不會跌。」

愛玩愛享受的他，深明做包租公是退休之道，「如果唔賣樓攞舊錢，而係每個月收租，攞租金去玩，不知幾好﹗玩完返嚟，本金仲喺到，這就是退休之道。」

地運西移 下一站：荃灣

訪問期間，蘇師傅的iPhone響起，是助手致電查詢其山頂住宅單位放盤資料，他說，「睇租定睇賣？依家賣3,200萬元，租就6.8萬元。」

他去年預測虎年樓市進入「鞏固期」，樓市會出現整固跌至2005年至2006年水平，雖然預言不是百分百準確，但政府也數度出招，也令樓市出現調整。不過，原來在低息環境下，連蘇師傅也按奈不住，於去年10月財爺推出印花稅狠招前，以筍價掃入山頂僑福道環翠園一個實用面積逾1,400平方呎的豪宅單位。

地運西移宜選西環唐樓

不消3個月，他決定以3,200萬元放售，目標賺700萬元，或以6.8萬元放租。「利息實在太便宜，買山頂呢個單位，每月按揭供款係6.8萬元，但租到 6.8萬元，即是租出去就唔使供，計來計去都有賺，利息低到每個月只係俾萬幾蚊息，即係收租每月有5萬元本金收入。」

樓市之旺，他出動買樓也經常被炒家截糊，「本來想買淺水灣南灣坊，2,500呎加300呎獨立儲物室，4個車位，2,680萬，人地俾2,750萬元搶咗，個業主Hold住，唔話我哋知，又唔簽，結果俾人買咗。」

預測兔年樓市，蘇師傅指，「今年會慢下來，入市時要小心計算，以免招致損失，自住無妨，投資炒賣者恐不易獲利。」

他又指，兔年將繼續地運西移，「行西南水運，買樓旺西區，由中環德己立街，至淺水灣，都係西，先去西北，再去西南，到赤柱都係西南。上車一族最好就係買西環唐樓，一來賺住，二來博收購。九龍而家行運行到荔枝角，你睇美孚凸海單位，1,800呎賣到1600萬元，下一個區就旺到荃灣。」

縱然近期元朗洪水橋泉薈新盤以高價出售，但他直指元朗不是行地運，「元朗唔係行地運，係炒到無嘢好炒，荃灣都未到，萬景峰開賣6,000蚊呎，到依家都係 6,000幾蚊。浪翠園升番啲，3,000幾蚊呎，成日叫人買果到，之前2,000元一呎，簡直係無可能，不過上一兩個月，海景單位升到4,000元一呎，嘉湖都升，上水都炒到3,000幾蚊呎。」

「樓市爆破的主要係因為加息，為甚麼現在的人買樓？就係因為銀行零利息。我啲錢全部放在支票戶口。有幾多錢利息啫？10蚊？我有一個綜合戶口，入面有百幾萬，只有4蚊利息，1,000萬元有幾多？咪得40蚊囉！」

他認為，除非遇到筍盤，否則以現時的樓價不值得追入市，「我唔係短綫賺少少錢嘅人。」

御用地產經紀︰「快、狠、準」

2004年蘇民峰殺入中環買舖，在一個夜闌人靜的中環結志街街市，他邂逅了他的「御用地產經紀」————川喬集團主席吳建川（Brian）。

「佢靠我起家，我又靠佢起家。」提起買舖買物業的彪炳戰績，蘇民峰透露，其實他所有的物業買賣，全部是透過當時在蘇豪區做物業中介的Brian。

當時蘇師傅在晚上10時看過結志街10號的物業，不出10小時，翌日早上便決定買下這全幢物業，出手「快、狠、準」，Brian憶述，蘇師傅做足準備，看準舖位就極速掃貨。

及後蘇師傅在中環的4個舖位，甚至幾年前賣出的4,000平方呎汀九大宅，以及剛購入的山頂環翠園豪宅單位，全部都是由Brian經手。

旅遊投資學︰既可自住 又可出租

登上蘇民峰的微博，看見他的29日超豪南極之旅，或許你會問「點解上天咁唔公平？」，「點樣生活可以咁爽？」

記者訪問蘇師傅當日，他剛剛完成南極之旅返港，精神煥發，「好過癮，原來企鵝有好多唔同品種，去一轉南極都使左成80萬元。」

過着半退休生活的他，去完近一個月南極，不出3星期，又會坐飛機去瑞士滑雪，寫意生活比不少超級富豪還要開心。

談到滑雪，原來去年3月，蘇師傅到日本北海道二世古滑雪時，順道買入了當地一家最豪的滑雪酒店逾千呎酒店單位，「我一年去3次滑雪，買間酒店房，就當係投資，既可以自己住，又可以出租。」

他一擲9,000萬日圓（約846萬港元）買入的，就是位於二世古市中心的Vale酒店，酒店連接滑雪場，「酒店房係千幾呎，三房兩廁，推開房門就可以滑雪。」

由去年3月起到現在，由於夏天及當地12月落雪不多，所以一直未有租金收入，但他對前景信心十足，「這個酒店是全個北海道的首選，但房費卻同其他舊式酒店差不多，所以甚有加租的潛力。好多海外客去年4月至5月已經訂房，大部分都不會取消行程。」

近年日圓匯率屢創新低，不少精叻的港人睇準跌勢，到日本買樓投資。

著名風水師蘇民峰是出名的哈日族，一○年他於日本二世古以約九千萬日圓（當年約七百六十五萬港元），買入The Vale Niseko度假酒店一個近一千三百呎單位作投資，幾年間已升值至二億日圓（約一千三百萬港元）。

該單位平日會當酒店出租，其他日子則是蘇民峰在北海道的行宮，每年冬天他都會飛過去住幾天，「除咗用嚟投資，每年嚟滑雪我都會喺度住。呢度旺季經常爆滿，自己住都要預早成年hold定間房，唔租畀人。」

睡房設有大型落地玻璃，可以一百八十度欣賞羊蹄山，風景如畫。

他的單位具備有利位置，吸引不少旅客入住，「推開房門就可以去滑雪」。

主人房空間感十足，放置了六呎乘六呎的巨牀仍活動自如。

為抵擋北海道極寒天氣，房間除了有暖氣，客廳更設有火爐，保暖之餘，又增添浪漫氣氛。

遠眺羊蹄山
蘇民峰喜愛到世界各地四處遊歷，對日本更是情有獨鍾，尤其北海道，每年一定會到二世古滑雪。「我好鍾意去日本滑雪，年年都會去，以前吓吓都要租酒店，始終唔係咁方便，幾年前索性喺二世古買間酒店式apartment，放假過到嚟有得住，唔住嘅日子就租畀人收租。

「間酒店喺正市中心，係最多旅客嘅地方，仲對正個滑雪場，附近又有好多餐廳，好方便。加上定期會有人幫我清潔同打理，仲會幫我報埋稅，唔使好似買私人樓咁，要煩點樣打理間屋。」

他買入的The Vale Niseko度假酒店單位，有三房一廳，其中一間有套房，可同時容納八個人居住：「個單位設備齊全，梳化、大牀、洗衣機、衣櫃一應俱全，仲有個大廚房，雖然陳設簡約，但入到去真係好舒服，落地玻璃仲可遠眺地標羊蹄山，景色真係一絕！我當正佢係我第二個屋企！」

蘇民峰這個單位，旺季一晚租金要十幾萬日圓（約萬幾港元），淡季則五至七千元一晚，「其實淡季無人會嚟住，全部係靠十二月至四月滑雪旺季，啲人嚟滑雪租屋住，幾乎每年都有成80%入住率，試過有一年收租收咗三十幾萬港幣，我正打算喺度買多幾個單位嚟投資！」

佢真係幾勁
真心神棍黎講其他多數愈撈愈梅
佢就賺錢賺到冇停咁
神棍之中最欣賞佢

有錢買樓真係錢滾錢

係咁撚掂就唔使做風水佬
唔好畀我見到你又出嚟R撈

一個人靠物業已經發達 幾個地產大集團係香港食左幾多萬億水

我估佢收租一個月都過百萬

好羨慕人地住niseko，我住人腳底再行落去都制 可唔可以俾我買個？

佢：有錢收，又可以當賣下自己廣告why not

真係好想睇呢d仆街蝕到破產
招招積積 淨係識一味炒樓收租
仲要做風水呢d呃神騙鬼既職業
成世賺番黎既錢都唔係正途

即係如果有錢就唔做野咁有咩用 睇長遠架嘛 佢出來撈點計都係利大過害 再者錢搵唔哂 更係搵到幾多得幾多

上youtube睇下佢上杜文澤食野果集
就知佢依家根本唔care睇風水

依個post 好🍇🍇

過着半退休生活的他，去完近一個月南極，不出3星期，又會坐飛機去瑞士滑雪，寫意生活比不少超級富豪還要開心
呢段真係酸撚到

好酸... 買樓收租都要屌

有眼光都要屌鳩人

其實佢上杜汶澤個節目都有講 佢幫人睇風水唔係叫你信晒佢 只係好似開天眼咁幫你睇下將來大概會點

識投資 幾勁

篇文太長

有咩撚眼光啊 係香港啲樓全部都係咁升啫
有錢買就可以錢滾錢啦 關眼光撚事咩

諗唔到點破產

屌你老母臭閪好撚妒忌

岩，求其一間都升啦

佢咁樣既身世好難蝕到破產
除非佢冇啦啦short左借勁多錢入市買樓
全副身家推晒去做槓桿

擺幾年升咗幾倍,跌一半都唔會破產啦

我都得啦屌

不過係一蚊變一舊

佢算係風水佬入面最唔乞人憎嗰個
起碼把口夠叻又風趣

錢搵錢

以前成日睇佢有線啲節目
就知佢好有料

轉數快，講野風趣，串又黎又識收，教風水又教得好

投資要有部署，買物業，不是賺少少就賣，而係要買、買、買，先有用，要買到幾多間？哪要計你要求的生活水準，買到租金收入夠生活開支便可以停手。死儲錢就無用，唔儲又係錯，收租夠你生活，生活水平便不會跌。」

愛玩愛享受的他，深明做包租公是退休之道，「如果唔賣樓攞舊錢，而係每個月收租，攞租金去玩，不知幾好﹗玩完返嚟，本金仲喺到，這就是退休之道。

佢好理智架 知足知道淨係洗租金都夠佢食

除非沉船比人呃唔係都好難輸大錢

但起碼9成香港人都以此為目標，支那人賤種格係咁

睇個佢幾個interview 都知佢有d 料
自問 2003 年有幾百萬我都滾唔到佢咁多錢

「舖面賣幾蚊一個麵，但租金收入卻十分可觀，月租約7萬元」
平時屌鳩業主吸血鬼，見人unun腳收錢發達就流撚晒口水，正一低等民族賤種格

風水既知識其實好多，又要識應用，識解釋畀人聽，除左風水佢仲識面相掌相

我都唔信呢啲嘢，但有人信，真唔真冇人知，但市場上大把呢啲需求，如果佢啲知識係啱其實冇話呃神騙鬼

與其成日批評人不如諗吓人地點解做風水佬可以咁成功

基本上佢月入都多過大部入人，點同普通人比

屌成班柒頭講到佢操縱樓市價格果個咁
唔抵得人好

此乃2010年舊聞

七年又過去了

想必其身家再升百倍

即由三億增至三百億了

佢個投資概念好好，欣賞佢唔係盲炒
用租金抵供款諗長線，買屋自住無數圍就股息抵屋租
雖然有人話有錢係人都識，但佢都係靠自己起家

連登仔由2012到而家都叫人唔好買樓
話咩樓市會跌 高價入市遲早坐艇
聽你地講真係有錢都唔識執

炒樓都唔係正途？定係你冇錢炒呀死窮撚

佢真係好有料 收唔收徒弟

睇過佢幾眼教風水嘅書又真係幾好睇 唔好理真唔真

要做到隻狗咁先叫正途

佢正係轉數咁快已經抵佢賺

其實唔難

咁又唔見你......

連登仔又指手劃腳 笑死

佢喺有線都有教風水面相果啲，幾好睇

如果我係佢，一定會放棄所有野，好似連登仔咁行正途

啲窮撚真係好核突
自己冇能力又話香港地人工低，30前揾到過百萬年薪嘅人咪又大把
冇錢買樓又話香港啲樓貴，咪一樣大把人買到
大陸人中意炒樓賺錢就係錯？點解唔係啲唔諗靠炒樓賺錢嘅人蠢？定係因為你冇錢就盲反

聽日又要返工做狗了

呢個post真係見到咩叫憎人富貴厭人貧
利申 葡萄

人地有物業係手賺盡你有咩問題？

連登仔咁正義，有錢一定唔會炒樓收租
一定要番工貢獻生產力

連登仔有鋪一定平租比人，人放7萬蚊佢放3萬
轉個頭炒iPhone 為左果100蚊專登坐火車上華強

最利害係佢知足，無話開公司搞大佢之類，日日玩玩食食真係開心過大公司老闆 仆街好提子

香港真係好特別
唔計棟篤笑
外國有無咩鳩嗡行業係類似風水佬而又可以發達

拿又唔可以咁講

你可以提子人 但佢識滾大都係佢本事

香港地大把人97 03 08 12屎忽痕賣左層樓之後愈滾愈細啊

眼光真係幾勁既

拎住幾百萬好多人都有

但滾到咁大真係唔易

痴撚線社會累鬥累

外國冇sales？

2003年開始炒樓既人 身家一定最少升10倍以上

咁你仲等咩?

聽講佢係老蘭有幾個鋪位

想睇佢仆街

證明風水佬發達唔係靠風水
係靠投資

風水都唔係咁易做
睇唔少風水書 點同人溝通 同心理分析已經唔易

人地識投資都要屌
連登仔

又唔諗下當時個個都話樓市高企 就爆就爆 價低再入貨
點知愈升愈有

之前見佢有線同翠如拍旅遊節目已經覺得佢好勁
仲要係好睇既
麥玲玲喺tbb on99咁

你都識講sales啦
Sale隻基金保險都有一紙合約啦，依加講緊憑空鳩嗡搵錢呀on9仔

華爾街狼人

買賣股權都係有件有價值既產品係手，無論實物定非物質

依加係講佢叫人放兜水係門口放盤富貴竹係廁所就搵到錢

呢d野好多人都係求安心姐，
點解我講無人信，你講無人信，
佢講先有。

有時口才都係才能既，
同埋娛樂性大眾化而言，佢好過姓麥個位啦，
呢排佢d節目，吹水風水都一半半，比人輕鬆下睇下既姐。

咁都有得屌
屌佢果d人 有冇買股票呀
你賺錢既同時意味住個股市有人蝕錢/賺少左
樓價跌你班友都唔好買樓呀
低位先黎買 會唔會覺得住得唔安樂呀

人性係貪心，但好少似香港人咁下下都要賺到盡

其實你知唔知個股市點work

成班hater都膠既 做風水佬搵唔到錢又話自己識風水都唔曉富貴

而家人地風生水起就話人靠風水搵食呃神騙鬼

神又係你鬼又係你

講緊鳩噏呢個skills就搵到食，關有冇一紙合約乜事

況且要做個成功風水佬佢地既knowledge一定多過基金佬，基金佬保險啲分析根本係bull shit多，你所講既張合約亦都唔係佢地自己準備

蘇民峰講野既說服力
係可以令一般唔信風水既人都俾佢講服
特別係第二場景同杜生食飯果段

係唔係神棍，就睇下你比得起幾錢佢賺o者。
真係冇料，就唔會咁多富豪掙住送錢佢佢使。

基督教

股價係反映demand supply
咁你買姐係有人放 你賺錢姐係放比你條友賺少左
你講黎聽下 我有咩錯 虛心學習

同埋d人屌佢炒賣鋪樓賺錢 咪同炒股差唔多
價格都係demand supply去決定
人地有投資眼光有咩好屌

想搵錢就1日做足24個鐘
所有投資都唔係正途 你贏到賺到就一定會有人輸
咁樣唔大愛 唔正義

不如你搞清楚先

sales(基金佬/投資顧問/保險經紀)個價值係叫你去買野，叫你去做一個decision

因為根據佢地個“分析”，佢畀你果個建議係最啱你

唔係幫你做operation去做買賣

同埋玄學建議本身就已經係你所講既有價值既野(非物質)，冇價值既野又點會有人買。

口才好又識投資

炒樓死全家

連登仔最叻眼紅人
自己就成碌柒咁

LM

又真係勁既⋯

炒狗都有人撐

呢條吹水佬賺左十幾層樓收租 已經唔駛做 最煩惱係下次去邊度旅行

佢訪問講過佢既玄學只係用黎催身體健康
咩財運桃花個D曬氣

其實你知唔知咩係股票

係既唔會有人升之前走去放 結果一家大細從此變左無樓無錢要捱貴租啦

唔係架 搵到錢連登仔就憎架啦

佢有窮呢個問題

d葡萄狗真係好可憐

睇第一段以為馬後炮
原來2010年舊新聞

犀利
早知道練好口才唔讀書

屌 我以前學生時每月得個幾舊水 一出黎做野成個家身上升千倍 勁過佢啦

睇住啲社會最底層酸鳩人再講埋啲懶正義嘅嘢去粉飾真係笑撚死我，夠鐘起身返工喇垃圾

做人要知足

慘得過有班社會最底層將條炒狗當神咁拜
覺得用鍵盤打幾粒字恥笑番人就高人一等
將炒樓收租粉飾做投資
自己就踎係間公屋 打份牛工 一世都供唔到樓

識玩，香港炒嘢先有發達

成個po都係陣酸縮除

你繼續踎喺你間公屋打飛機啦垃圾，自己廢又諗到人地同你一樣咁廢，可唔可悲啲呀？
睇唔過眼啲垃圾周圍酸人就係當個風水佬神咁拜真係goodest logic

外國大把啦
勁多人inspiration talk 賺大錢

做乜9

堅係勁揪

勸各位巴打搵樣偏門嘢學都可能搵到大錢

反正呢個社會腳踏實地就只能維持現狀

條路順到冇人有

唔知 咁你地可以講得我咁講錯係邊未姐⋯

0 和遊戲黎
每日十個八個人跳樓, 儲埋廿年運氣就出到一個咁既人

健身狗已經是例子

啲人係咪唔記得左佢係藍絲黎，日撚日串你地廢青佔中喎

就算唔酸佢都冇話要幫佢奶鞋底仲話佢係風水佬入面最唔剋人憎下哇？

夠運夠眼光，食住條水一路上，風水佬姐係風水佬

唔賺盡做人有咩意思

酸到出汁

講左我心入面嗰句

但係講真7萬真係算合理甚至係平

城仔都冇佢咁玩得

其實一向唔覺得炒樓有問題
佢仲要係偏向收租長線投資

神棍都有人幫

話有問題嗰啲十個有九個都係買唔到樓啦

平時就屌租貴
到自己收租就當冇事

唔好講話點為之炒，凡有價值商品都係「炒」，石油唔係炒緊? 炒高咗任何物價都提高，冇得避𠻹, 咁沙地阿拉伯、俄佬、美國佬呢啲算乜?

篇野10年出
你可以睇下西環西九荃灣d 樓跑贏大市幾多

真係幾欣賞佢由一個剪髮師傅做到全港都識佢既風水師 轉數快到呢

先唔講佢有冇料，佢唔會好似其他風水師咁死雞撐飯蓋，錯就錯，唔識就話唔識，唔會明明唔識都鳩吹啲嘢昆人⋯ 抵佢紅抵佢發
利申：覺得佢好有料

要屌都係屌政府啦

炒其實同一般買賣無分別，明買明賣接佢貨個d一定忡笑緊

窮酸味濃到呢

而家先知連登仔唔會炒樓

zZzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzZzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzz

講到尾蘇民峰就係有份揸壓窮人、淨係識投機炒賣嘅炒家
一直都話投機炒賣對社會無實際供獻，將香港當成一個大賭場
你會羨慕，證明你只係想做下一個既得利益者，想變成上層繼續揸壓下層，而唔係想改變呢個風氣，改變社會

你真係天真過天真嬌…

垃圾連登仔

弱肉強食，有錢人揸壓窮人有咩問題，自己冇能力又要怨？

如果上層冇privilege, 人人平等既，點解我要努力爭上流
師兄，資本主義社會似乎唔岩你
有冇興移民去北朝或者古巴發展？

無怨喎，邊度睇到我怨

邊個唔想向上流?

向上流係正常
我係話應該改變投機炒賣呢個社會風氣，投機者唔應該成為社會嘅上流者
就係因為有蘇民峰呢D人，香港先搞成咁

搞成點？窮人生存唔俾得人揸壓？自己癈要人地可憐你？

咁都叫無怨，好野好野 跟住就會扮晒理性討論

話鳩人冇經濟貢獻
到你有錢嗰陣咪一樣買樓收租 (而家冇錢就死口話唔會)
根本有錢就一定要投資, 你唔可能放喺銀行蝕通漲
而買樓收租甚至炒樓都係近幾十年香港最好既投資工具

要個樓市健康, 首先要佢既投資價值降低
但係政府根本就唔想咁做
講咩供求只係多餘, 佢唔係睇住供求黎批地
太多錢喺個地產市場, 除非政府諗到方法點樣安置呢咁多萬億
如果唔係冇可能主動按低個樓價

咪變成一個大賭場囉
實業搞唔起，淨係識炒賣

社會唔會因為你蟻民而改變
只有你改變去迎合社會

好多人做生意, 就算開下鋪頭, 都一樣賺到唔少錢
咁D錢都要有出路, 喺香港好自然會買樓
只要D樓冇投資價值先會冇人炒

其實應該諗下點解同一班人係油麻地擺檔, 佢可以風山水起, 其他人分分鐘仲梅緊走唔出油尖旺

又諗下點解有班人可以錢滾錢愈滾愈大, 又有班人可以咁on9揸住物業放左之後上唔返車

你唔會明無嘢做係幾悶

上一代人印完銀數要我地找數，全部廢中都有份亏欠我地

冇錢？咩我地我地，係你啫

巴打你好有錢？

上一代一樣有人無錢

唔有錢不過未至於窮，屋企有樓有舖有正常收入

佢背咁多風水知識，個人又presentable, 個市場又有人信佢講既風水知識，都叫明賣明買，唔算「呃」番來，投資香港樓市係易賺錢，但好似佢賺成100倍真係要比其他人有眼光。我自己真心欣賞佢

其實我都唔羨慕 始終都覺得物業唔應該咁樣搵錢
佢搵到係佢叻 但我唔會酸、想成為下一個
連登仔覺得你冇錢就要比特權人士榨壓
咁佢地好適合係香港生存既 唔好叫移民喇

我記得真係幫班有錢人算命、擺風水陣個位大師死左 蘇民峰應該唔係幫上流人士算多 麥玲玲都係返大陸搵真銀呀

佢只要唔洗供 放租已經贏 就係咁多

佢後生窮到仆街 而家發咗 識投資

佢地呢d係神棍 但呃鳩你又點 有人信呀

只係冰山一角
香港地有d錢果班人 份實業都係掛名only
真正contribute 份身家都係靠地產

唔知係咪香港特有....
所以你見香港班有錢佬離唔開香港搵食

或者咁講,假設我由窮人變做有錢佬，手持十個鋪位，又唔會移民，咁咪將4-6個鋪位平租比後生仔創業，幫人一把囉，基本上錢每個月都會湧入我戶口，我又唔係特別大洗,生活又安穩左，咪當做善事幫下人，係香港遊戲規則係咁，但你自己點做又係另一回事。

自己企係高地睇住人受苦係件好易既事，但良心過唔過到就另一回事。

利申：窮撚

香港做皇帝會願意去外國做中產/平民咩？年年交大畢稅

上一代既人好多都係只顧自己 唔係都唔會搞到兒家香港咁啦 佢地驚就驚你地班廢青搞到樓價跌令佢地賺少左 就算係賺少左dd 完全唔會理人
真係有能力、有社會良心責任 唔係有好多人

連登仔呢頭反地產
轉頭又吹奏trump

都係果句
你睇佢第一段批地價都知有料到

睇完成篇都覺得佢個策略有料到
夠穩陣識控制風險
又有耐性
當然要有佢咁高收入先有咁高嘅持貨能力

蘇民峰夠批過我第時係人中龍鳳啦，而家咪仲係成碌木咁，搵果兩皮幾野首期都比唔起

人中龍鳳還人中龍鳳
搵兩皮還搵兩皮
兩樣野黎唔好混淆

佢把口係幾勁
前排睇佢上杜文澤個節目
又寸又離地
但聽完佢講又駁唔到佢

香港自由度極高 開公司門檻低 黑又可以變白
人工低 稅收低 治安好 夜生活多 少天災 有錢去外國為乜

我都酸撚到個肚有啲唔舒服

咪就係 冇錢就話日日做到死姐 有錢想嘆咩國家既菜都有 又安全 又方便 遠勝外國

想要外國生活咪去旅行玩一頭半個月囉 洗撚移民咩

風水佬

你窮啫

一個白手，知足，有料既人都比人咒成咁
連登仔真係痴撚線

話有鋪會平租比後生仔果啲
新年啲利是錢都唔會捐一半出去啦
咪又係自己食自己玩
講到咁大義凜然人唔笑狗都吠

搵錢有佢一半咁叻就好

明明租金值10萬一個月，叫人地用一萬蚊租俾後生仔先叫有良心，俾連登仔做特首就死得人多

佢喺條片講左有樣野真係好重要，佢係做到行內最top果堆，到時就係錢搵你唔係你搵錢，呢個心態+實力冇得輸，想好似佢咁咪學吓

我信行行出狀元

見到d 留言 一睇就知係窮撚個下好撚爽

又係
Kingjer都可以由高登潑婦做到kol

勁撚on9 你搵1萬唔捐5千出去？

你用新年利是錢同每月鋪租收入比較？
成熟d 啦，話會平租比後生仔個句野係我講既，又拉埋做特首黎講做乜鳩，我講緊假如自己係一個有十間鋪既人咋，月入十萬，有車有樓有旅行去，平租比後生仔咪當做善事，仲有平租比後生仔係比個機會佢地係香港發圍，唔駛一係做政府工,一係做份文職仔，或者做一份自己冇興趣既工浪費晒d 時間，你可以屌我天真，但唔好將一件好事講成壞事。

好多護航post

連登仔講到自己咁撚大方
放iPhone 叫低$10 都屌人老母

我鍾意你滿腔熱誠赤子之心

但老老實實，幾千利是錢都捐唔出，就唔好妄想發左達可以個個月幾萬咁豪比人
你月入十萬就會諗點月入廿萬
月入廿萬會諗點月入一百萬
到你有十間鋪你就會想有廿間鋪
人性係咁

我都有諗過自己慾望無限，不過講咁多都係自己幻想，現實戶口都係得4位數

呢個post真係多loser係度鳩酸
好似facebook D臺狗咁，肉酸到死

風水佬你係叻既

lm

岩呀，個個講到自己咁清高 有邊個唔想搵多d錢

依家樓價咁高，租金回報率已經唔係高
比市價平1萬租畀人，同個個月畀錢人洗冇乜分別
假設你日日辛苦工作，你會唔會叫李嘉誠個個月入$10,000落你戶口？會唔會話佢唔咁做就係仆街

月入十萬求其喺中環金鐘的條撚屌出嚟都有
更何況人哋大拿拿幾千萬買個鋪位三唔識七真係得撚閒同你做善事

做善事唔係唔做，但唔係畀一個有錢打本做生意租得起實鋪既人

香港推個租金管制按樓齡同地區size去計已經可以收曬班吸血鬼皮啦

菲律賓80年代都盛極一時，後來就係地主玩曬，全部人走左去炒樓炒地，無人去生產，搞到成條經濟鏈斷左先收到今日咁樣

月頭月尾身家可以差十倍

講到冇你人地就要一世做政府工做文員
人地有料嘅入左投行，醫生律師或者做到其他金融機構高層啦
冇料嘅做咩要幫佢？

佢數佬 正常呀

佢都知腳踏實地做風水佬揾唔到食
都係炒賣投機好

七年一百倍咪典型暴發戶囉，有乜咁特別？

發達 有錢
你兩樣都冇

你夠冇啦
你撐佢就會有？
唔係話羨唔羨慕
但可以唔洗吹捧呢d投機既人囉
世上仲有好多野可以講

佢炒豪宅炒舖唔係炒細價樓已經算係咁啦

做風水叫腳踏實地

佢買黎放租為主。只係報導寫帳面升左
投資定投機本身就好難定義

其實你睇清楚人地點發蹟未

真係暴發戶?睇食住上 佢話自己90年代都已經搵緊10萬1個月

同埋佢係真係由街邊擺攤 做到而家大師級 每日做3粒鐘
唔似大陸收地咁 無啦啦窮人 第2日政府比舊錢你 變有錢佬果隻暴發戶

而家唔係話吹捧 而係一個人成功點都有番D本事
而家討論佢 大家些牙下佢講過D乜 學習一下

講番佢係食住上果度講過既野 其實都覺得佢抵發達

1:佢當年窮果陣都叫過佢班徒弟夾錢投資 個個冇理佢 最後得佢自己發左

2:佢果陣賺10萬1個月 買59萬既樓 換轉係D醫生律師 搵6-7皮1個月 叫佢住400幾500萬樓 佢地肯唔肯?

對於樓市，蘇指投資物業永遠都是一個好的方向，因為始終資產隨着人口增多，一定會升值，所以看樓還需看回當地人口是在增長還是收縮。香港的地運將延續到2024，當然有時太過動盪需要忍忍手。「2003年SARS時，我成日叫人買樓，那時50萬一層，5萬元首期，但他們卻說『睇不通後市，不敢買』。後來樓市升了，又說買不起，我就沒話講了。」

有人積沙成塔咁搵錢儲錢 有人眼光獨到 一夜暴富 係 社會風氣係唔好 不過 任何一個知道點用錢點使錢既時候 任何人都會享受係呢個大賭場生活

有漏洞人地把握到係人地本事

佢係幫明星多好似

個世界係唔公平
你可以選擇係度屌個世界 或者 利用唔公平搵著數

講投資講巴菲特，
講投機講索羅斯，
講香港講李嘉誠，
講apple講Steve Jobs，
幾時先排到佢

你真係天真 不過望到你個名我唔怪你

我剩係鐘意講錢

佢都睇唔起啲細價樓 個啲賺得幾多

呢幾年細價樓升得多過豪宅喎

我無個屌個世界喎 相反我享受呢個社會既不公 我可以得到既野更多

風水佬要有錢先有說服力

學人講經濟價值
一個有錢人勝過你一百個窮鬼啦 稅都交多你幾十倍

窮人無錢咪講理想講窮遊囉講自己清高唔買樓
窮鬼果d叫買唔起唔係唔買

財經台都變到咁撚低質九成九又係時事台班垃圾踩場

十年前睇有線套 40日峰瘋嘆世界 . 果陣講買咗好多地舖.
買物業賺好多.
股票當興趣. 因為買股票多數輸到HI HI. 係大戶玩晒.

眼紅勿入

個節目重話佢一年去巴西里約,
同米蘭買一季幾衫.
佢女朋友都有去, 係有錢女,
本來係做剪頭髮, 靠佢努力搵好多錢

財經台講投資都要比人批評

根本係 一間行淨係一兩個買賣 足以令散戶唔見錢 到今日我未見過有人因股票發達 賺到水腳搵兩餐

有幾多個專業投資者可以做到咁既增幅
佢已經唔係風水佬咁簡單
比舊錢你 你用一生時間都未必滾到100 倍
分分鐘蝕錢tim
呢到d小學雞叫佢借錢買資產都淆晒底啦
賺大錢唔撚洗冒險?
要做到佢咁 運氣 實力 膽量真係缺一不可

其實睇篇文，佢都算唔上係炒家
人地一直持貨，又拆又改咁

撞正成個香港物業價格都升，咁佢手上既物業升值都好合理者

唔通你屋企上個世紀買層樓放租退休用，而家升左n倍，咁又屌你炒家咩

只係報導報佢d舖升值左幾多。其實佢好多都係hold住放租

同入唔到大學拎bill gates打j啲垃圾一樣

無記錯佢利時都有一疊舖 唔知放左未
個度條電梯壞左 變左死場

唔係重建咩

佢隔離個度就折左重建，宜家做緊爛地停車場

佢講中左而家荃灣真係越黎越量

當年高登仔最憎係荃灣 將軍澳 屯門

留D家產送比政府lol

又中 lol

冇打手 拍唔响的

買高登仔對家輸極有限

呃返黎既野，唔一定比呃返走，冇晒都係衰個貪字。

anyway ,我身家得幾萬，而家過得好鬼開心 lol

你真係小學未畢業 當你知原來錢除左買野仲可以令你見到好多唔同既野時 你就唔會咁諗

生活係北韓既人一樣好幸福嫁
無知最幸福

窮唔緊要 但用窮黎打飛機我真係鄧佢老母慘

之後又屌人吹奏炒樓

睇見就有啲反胃
係喇係喇 人地幾億身家實係日日愁眉苦面啦
日日訓醒就係度諗點樣錢搵錢真係好撚辛苦
都係朝9晚7既奴工生活最充實!呵?

之後開個notepad記低港獨成功之後, 一定清算蘇民峰

打倒大地主

有現金買fix asset 坐 唔知有乜咁勁

如今年係1948年 中國d田大平賣佢買來坐會點呢？

咁而家係咪1948呀?
再數耐d數埋去原始時代啦 我拎個蘋果換到塊地呀隨時

之後晚晚捕住d廉航賣平機票慳幾舊水再上連登show off

你緊係唔知啦 你小學都未畢業

如果 咁多如果咩 結果先最重要 結果就係人地上哂岸 日日煩惱食乜好 煩惱去邊旅行好

窮鬼連出街食餐飯都為左慳兩蚊叫熱飲

連登都叫做多小朋友 後生仔
但估唔到有班後生都仲係抱住窮撚心態去仇視富人 遺傳哂自己窮鬼老豆老母d落後思想
難怪有咁多人係香港可以窮足幾代

二千幾萬買到山頂豪宅

佢租姐

過多十年佢講得出依句就真係好野

日日煩惱食乜好 煩惱去邊旅行好

lol

乜原來仲有咁多煩惱

以為財務自由左，點知仲多左煩惱 笑l 死

想話，只係彼一時此一時，唔知點解D傻仔要關心別人窮定富

你都on l 9 ，原來這個世界要有錢才能開眼界。你行埋一邊睇野算吧啦 清

事實上無知係最幸福

最好做到無不知而扮無知

係鄧你老母慘D，咁撚多時候鄧人老母慘既on 9 仔

地幾億身家實係日日愁眉苦面啦 lol , 成班on 9 ff 自己個生活代入去人地到lol

你好醒呀，有乜資格去評論人，

唔係仇視階級，世界邊有咁多革命，你讀多D輸，開多D自己眼光啦，以為自己好成熟，

窮足幾代？

富足幾代？

你不如先練成仙，你得永世，唔會窮了,

知你嬲，但唔好一邊打錯別字一邊叫人讀多啲書先好唔好

做咩有個小學雞係到講廢話

廢就廢啦，人地賺到錢咪勁過你囉，呃錢？笑死人咩？幾多歲呀？

仲學人講革命 典型連登仔，玩遊戲比人屌打就要重新黎過，話唔公平

上面幾件無知撚真係幸福

蘇民峰日子過得真係好撚慘 如果佢好似你咁幸福就好了，好羨慕你

革命都出埋
我又想知佢做過d乜去革命。上連登打字

你係佢呀 好羨慕你地呀，好麻惱呀

又係你地講仇富 on 9

蘇民峰日子過得真係好撚慘

日日搵方法煉丹成仙，

你地唔好羨慕佢呃到咁多錢返黎先，最終唔夠長命玩唔晒，洗唔盡。

可以先搵方法長生不死不老先，搵到就唔駛煩點搵錢錢啦

你真係冇改錯名，on99生勾勾咁
你知唔知自己up乜9

打份工萬0蚊
層樓等一年升少少都成10年人工

連登仔呢啲叫正義

你條短命撚搵幾多定太多錢冇命駛呀，你明唔明我up乜9呀

呃神騙鬼會發達

正解，佢係騙出身，唔易受騙呃，冇入粉哥股，知香港磚頭好過銀紙

上面班求富撚笑人仇富世袋做窮撚思維時，有冇望下香港每日幾多單跳樓自殺？

我所指唔係開眼界

2017年10月12日 13:21:18
07:23am疑受母親患病打擊 英籍男子上吊亡

08:00am沙田廣源邨 男子墮樓亡

10:20am廣福邨11歲男生墮樓身亡

11:20am清河邨單位傳出異味 揭發男女倒斃屋內

11:33am大窩口邨男子燒炭亡

11:50am油塘大本型外 青年墮樓亡

And

你慢慢活係自己世界或者哩番去時事台同班辣殺圍威喂算啦